{
    "question": "Tolong dibantu....Jembatan ponton dibuat dari drum yang terapung diatas permukaan air. Setiap drum terisi udara sehingga terapung diatas permukaan air. Setiap drum terisi udara sehingga secara keseluruhan bermassa 20kg dan volume rata-rata 2m\u00b3. Tentukan berat beban maksimum yang dapat ditahan oleh drum tersebut...    a. 2x10\u2077 N\r\nb. 2x10\u2076 N\r\nc. 2x10\u2075 N\r\nd. 2x10\u2074 N\r\ne. 2x10\u00b3 N",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dik. m = 20 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 V = 2 [tex] m^{3} [/tex] = 2000 liter<br>Fa = V . g<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2.000 x 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 2 x [tex] 10^{4} [/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "batang-panjangnya-1-m-bergerak-dengan-kecepatan-v-diamati-oleh-p-650",
            "question": "batang panjangnya 1 m bergerak dengan kecepatan v. diamati oleh pengamat yang diam panjang batang menjadi 80 cm. bila c=kecepatan cahaya, maka kecepatan batang itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L=80 cm&gt; 0.8 m<br>Lo = 1 m<br>L = Lo/y &gt; y= Lo/L &gt; y= 1/0.8 &gt; y= 5/4<br>dengan menggunakan rumus pitagoras maka V = 3/5c (0.6c)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berat-sebuah-benda-di-udara-5-n-apabila-benda-ditimbang-di-dalam-803",
            "question": "Berat sebuah benda di udara 5 N. Apabila benda ditimbang di dalam air (massa jenis air = 1000 kg/m3) beratnya menjadi 3,2 N. Jika percepatan gravitasi g = 10 m/s2 maka massa jenis benda adalah \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fa = Wb - Wc<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 5N - 3,2N<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1,8 N<br><br>Fa = pc.gc.vc<br>1,8 N = 1000.10.v<br><br>v =\u00a0[tex] \\frac{1,8}{10 000} = 1,8x10^-4 m^3[/tex]<br><br>atau Vb = vc<br><br>[tex]p = [tex] \\frac{mb}{vb} = \\frac{0,5}{1,8x10^-4} = 2,7778 kg/m^3 [/tex]<br><br>atau\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kan di udara 5 N dan di air 3.2 N berarti ada Farchimedes sebesar 1.8N <br>Fa=\u0440(air) x V x g <br>1.8 = 1000 x V(benda dalam fluida) x 10 <br>V benda = 1.8x[tex] 10^{-4} [/tex] <br>\u0440(benda) = m(benda) / V(benda) <br>\u0440=[tex] \\frac{0,5}{1.8x 10^{-4} } [/tex] = 2777,77 kg/m3<br>maaf kalau ada salah <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengaruh-suhu-fluida-terhadap-tegangan-permukaannya-jelaskan-971",
            "question": "Pengaruh suhu fluida terhadap tegangan permukaannya, jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor yang mempengaruhi tegangan permukaan yaitu :<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Suhu<br>Tegangan permukaan menurun dengan meningkatnya suhu, karena meningkatnya energi kinetik molekul.\u00a0</span></span><span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Zat terlarut (solute)</span>Keberadaan zat terlarut dalam suatu cairan akan mempengaruhi tegangan permukaan. Penambahan zat terlarut akan meningkatkan viskositas larutan, sehingga tegangan permukaan akan bertambah besar. Tetapi apabila zat yang berada dipermukaan caiaran membentuk lapisan monomolekular, maka akan menurunkan tegangan permukaan. Zat tersebut biasa disebut dengan surfaktan.<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Surfaktan<br>Surfaktan (surface active agents), zat yang dapat mengaktifkan permukaan, karena cenderung untuk terkonsentrasi pada permukaan atau antar muka. Surfaktan mempunyai orientasi yang jelas sehingga cenderung pada rantai lurus. Sabun merupakan salah satu contoh dari surfaktan.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bermassa-1000-kg-yang-melaju-dengan-kecepatan-72kmj-344",
            "question": "Sebuah mobil bermassa 1000 kg yang melaju dengan kecepatan 72km/jam direm sehingga kecepatannya menjadi 36km/jam . besarnya usaha yang dilakukan oleh gaya rem adalah..?    A. 3,5 X10^5 J\r\nB. \u00a02,0 X 10^5 J\r\nC. \u00a01,5 X 10^5 J\r\nD. 1,O X 10^5 J\r\nE. 0,5 X 10^5 J",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik m = 1000 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 v2 = 72 km/jam = 20 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 v1 = 36 km/jam = 10 m/s<br>Dit W ?<br>jawab.<br><br>W =\u00a0\u0394Ek = 1/2 mv^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 . 1000 . (20^2 - 10^2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 500 . 300<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 150 000 J = 1,5x10^5 joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-kecepatan-rata-rata-668",
            "question": "Bagaimana cara mencari kecepatan rata-rata",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V = S:t<br>V=kcepatan rata2<br>S=jarak<br>t=waktu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-kenaikan-alkohol-dalam-sebuah-pipa-kapiler-berdiameter-258",
            "question": "berapakah kenaikan alkohol dalam sebuah pipa kapiler berdiameter 0,07 cm jika tegangan permukaan sama dengan 0,023 n/m dan massa 0,8 g/cm3. asumsikan bahwa sudut kontaknya sama dengan nol !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui :<br>\u03b3 = 0,023 N/m\u00a0<br>\u03b8 = 0\u00ba\u00a0<br>\u03c1 = 0,8 g/cm\u00b3\u00a0\u21d2\u00a0800 N/m\u00b3\u00a0<br>r =\u00a0[tex] \\frac{0,07}{2} [/tex] =\u00a00,035 cm\u00a0\u21d2 0,00035 m<br>Ditanyakan :\u00a0h = .. ?\u00a0<br>Penyelesaian :<br><br>[tex]h= \\frac{\\gamma.Cos \\theta}{\\rho.g.r} [/tex]<br><br>[tex]h= \\frac{0,023*Cos 0}{800*10*0,00035} [/tex]<br><br>[tex]h= \\frac{0,023*1}{2,8} [/tex]<br><br>[tex]h= 8,2 . 10^{-3} [/tex] m \u00a0 ,\u00a0atau<br><br>h\u00a0=\u00a0<strong>0,82 cm</strong>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-seberkas-cahaya-monokromatis-diarahkan-pada-sebuah-kisi-yang-915",
            "question": "Jika seberkas cahaya monokromatis diarahkan pada sebuah kisi yang mempunyai 10^4 garis/cm, garis terang pertama terjadi pada sudut deviasi 30 derajat\u00a0, maka panjang gelombang cahaya yang dipakai adalah \u2026\u2026\u2026\u2026 \u00c5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik m\u00a0=\u00a01<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 n = 10^4 garis/cm<br>\u00a0sin\u00a0\u03b8 = 30 = 0,5<br>Dit\u00a0\u03bb ?<br>jawab.<br>d =\u00a0[tex] \\frac{1}{n} [/tex]<br><br>sehingga diperoleh rumus<br><br>d sin\u00a0\u03b8 = m .\u00a0\u03bb<br><br>\u03bb\u00a0=\u00a0[tex] \\frac{sin 0 }{n.m} [/tex]\u00a0<br><br>\u03bb =\u00a0[tex] \\frac{sin30}{10^4 . 1} [/tex]<br><br>\u03bb =\u00a0[tex] \\frac{0,5}{10^4}  = [/tex] = 5 x 10^-5 garis/cm = <strong>5 .000 \u00c0</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-persamaan-dan-perbedaan-multimeter-dengan-basicmeter-988",
            "question": "Apakah persamaan dan perbedaan Multimeter\r\n dengan Basicmeter?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Multimeter atau multitester adalah alat pengukur listrik yang sering dikenal sebagai VOM (Volt-Ohm meter) yang dapat mengukur tegangan (voltmeter), hambatan (ohm-meter), maupun arus (amperemeter).<br><span>Alat Lab Meter Dasar/ Basic Meter ini digunakan sebagai alat ukur arus dan\ntegangan DC dengan shunt dan pengganda terpasang pada alat.\u00a0<span>Dilengkapi dengan\ntutup geser untuk mengubah fungsi sebagai amperemeter atau voltmeter.</span></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bola-tenis-massanya-100-gram-di-jatuhkan-ke-lantai-20-cm-tanpa-ke-343",
            "question": "bola tenis massanya 100 gram di jatuhkan ke lantai 20 cm tanpa kecepatan awal. kemudian memantul dengan kecepatan 1 m/s . perubahan yang di alami bola tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perubahan energi potensial dan kinetik<br><br>E1 = Ep1 + Ek1<br>E1 = mgh + 0<br>E1 = 0,1 \u00d7 10 \u00d7 0,2<br>E1 = 0,2 J<br><br>E2 = Ep2 + Ek2<br>E2 = 0 + 1/2 \u00d7 m \u00d7 v\u00b2<br>E2 = 1/2 \u00d7 0,1 \u00d7 1\u00b2<br>E2 = 0,05 J<br><br>Perubahan Energi<br>E1 - E2 = 0,15 J<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-akibatnya-bila-kecepatan-bola-relatif-besar-terhadap-fluid-629",
            "question": "Apakah akibatnya bila kecepatan bola relatif besar terhadap fluida?(hukum stokes)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan bertambahnya besar kecepatan bola maka bertambah pula gaya \nstokes pada bola tersebut sehingga pada akhirnya bola tersebut akan \nbergerak dengan kecepatan tetap<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}